反差

今天回到酒店拿行李时仍在下小雨。我想完了，又是雨天又是下班高峰，怎么打的到北四环啊？拖着行李箱出来时……果然排了个3号。第一辆车等了10分钟，第二辆等了近半小时还没来。。。。在我前面是个拿着长伞的外国帅哥。门童问我是到哪里，我说芍药居，他面带愁云说这个时候很堵哦。。。然后的士来了，我正准备羡慕嫉妒恨地看着帅哥上车然后继续忧伤地等不知在何时才能拉上我的车，那帅哥居然转身跟我说：一起吧，你是去芍药居吧？我和你顺路，我只好又惊又喜地跟着他一起上车，一上车那司机听了我们告知的两个不同地点后，很鄙夷地问帅哥：你们不是一起的吧？他说是一起的。司机说不行，这样拉要多收百分之多少云云。帅哥也生气了：你收多少我给你就是！我在后面感动得一塌糊涂。。。一路上帅哥都在用标准的普通话打电话，到地方后表上显示的是13元，司机说收他十元，我再重新打表计算，帅哥拿出20元扔给他给你吧！不用找了。我又愣愣地看他下了车，无良司机最后还是收了我30元，NND，一路上他都在讲他是多么不想拉这趟，一直在艹艹艹地骂。。。北京人还是有素质极其低下的。和那好心的外国帅哥相比真是巨大反差啊！！